真巴絲一定噴香水 (7)

之前嘅post

真巴絲一定噴香水 (5)

真巴絲一定噴香水 (6)

留名學野

Lm

Lm 睇bay絲千字文

留名！

lm

Lm!

留名等睇回帶討論

整咗少少Q&A希望解答啲常見問題

Q: 邊到買到平啲嘅香水？
Q: 點解有啲地方會賣得平過專櫃？
A: 真巴絲一定噴香水 (6)

#1

Q: IFC嗰隻係咩味？
A:

Q: 有冇香水推介
A: 可唔可以講多啲鍾意嘅味道同預算？
或者有冇某啲鍾意啲香水你想搵返類似嘅感覺？
就咁叫人推介比你又冇資料
大家好難知道你鍾意啲咩再推介比你

Q: 點解selfridges啲價錢成日都唔同？
A: 通常都係因為歐元滙率調整

Q: 香水會唔會過期？
A: 只要保存得宜
香水係唔會過期
玩vintage嘅人甚至會覺得越舊越好
不過香水擺耐咗可能個top notes會變弱甚至冇咗
因為通常top notes都係用啲易啲揮發嘅材料

Q: 香水點先可以保存得好？
A: 最緊要避熱同光
所以千祈唔好擺喺洗手間同窗邊
可以嘅話擺櫃入面減少外界影響

Q: 我係男/女用唔用得女香/男香？
A: 其實男香女香只係市場定位而唔係真係枝香水淨係適合男或女
香水好個人嘅
你鍾意嗰枝香就用啦
唔使話覺得嗰枝香嘅定位同你嘅性別唔同就唔用

最後要講「沙龍香」呢個詞係蝗語嚟
最好就講返niche
或者叫小眾香水

Maison Christian Dior有冇邊枝必試
暫時對Balade Sauvage, The Cachemire & Bois D'Argent 有啲興趣

個人最愛ambre nuit

有無人知K11好甜隻味係咩香水

有冇人用hermes rose?

經過以為食緊勁甜棉花糖

你覺唔覺得佢好甜冇咩sporty feel

The Cachemire 好正

LM

玫瑰花道？幾清香

早排去 penhaligon’s試，之後擺咗啲試紙喺袋，每次打開個袋都好香

同問想知musea 嗰隻

買咗一支Thé noir 29送咗好多sample爽

Juniper Sling 你應該唔會聞到太耐
不過真係好好聞

做乜窿嗰啲係cologne ，係咁上下
Guerlain邊隻？同埋就算同樣係edp/ edt都要睇咩材料 eg 花香木香

嗰日好多人，冇試呢個，試咗兩隻獸首

支Savage就用晒
下支想試下Chanel隻allure homme blanche
有無人試過

Autocorrect

咁多位巴絲有冇推介一隻似Gianfranco Ferre eau de toilette natural spray既香水
我搵左好耐都搵唔返依隻味

Lv香水有冇推介？

初夏沁梨係花草水語果隻？ 我有同系列另一隻叫Bergamote Calabria, 留香力非常唔好

不過真係好啱夏天噴，好清新舒服

Guerlain d香水其實好好，可以去佢海港城間香水鋪玩下先

香港製造小店Floriograohy既香印提子味香水so far聞到既人都話香

自膠 係Floriography

有無玫瑰人可以分享下呢幾隻比較係上黎邊個清新啲 無咁粉？
FM - Une Rose
Penhaligons - Duchess Rose
Diptyque - eau rose
MFK - a la rose

去試過有時聞完一個又有啲撈亂之前個啲

荔枝玫瑰有粉味咩

屌個隻只係好撚普通既VANILLA味

Une Rose 係好強勁嘅成熟型玫瑰，唔係走清新路線
你想要清新真實香味玫瑰的話，我覺得fresh 嘅 morning rose 性價比唔錯，雖然留香時間唔算好長，但都可以一戰

襯K11 Musea最後一日做購物周，加上有張staycation 現金卷9月底到期，最後用黎買左我人生第一支FM 香水
我係花香系，所以都係揀咗最穩陣嘅Une Rose 100ml, 細支7ml 我就揀咗野薑花同晚香玉。
野薑花其實好啱日常，晚香玉就真係好晚香玉，好似成支花精油倒落去整咁，我諗去飲宴/夜晚出去先啱噴，但係因為市面真係好少一支咁濃留香咁耐嘅晚香玉，所以我最後都揀咗支細

Advisor 哥哥好好，犧牲咗食飯嘅時間同我介紹咗好多隻香水，又送多左兩支冬之水sample 俾我
冬之水其實都好香，有好清靈乾淨嘅白花同iris 味道，但係因為佢真係太淡，要噴比較多啲味先出到，我買大枝嘅話會好肉赤

最後支une rose 我諗我可以用到成年

巴打有冇試過Angeliques Sous La Pluie ？

有試聞過，但係呢隻走草木系路線，同埋佢一開始有少少攻鼻 （可能有胡椒？），第一支入手FM 我都係想揀支穩穩陣陣 但係如果你係草本香/ 雪松愛好者應該會鍾意

我純粹鍾意佢入邊既白芷 同埋杜松味不過一開始個粉紅胡椒可能真係好攻鼻

好想買oud wood
但好貴，聽過projection仲要麻麻

只講你mention個幾隻
最唔粉應該係diptyque

仲要唔last得好耐

臭到仆街，聞到頭暈

唔算話好唔鍾意嗰隻味
(起碼我聞完之後會想食bread pudding )
但真係覺得個場浸味太濃啦
尋日去嗰度試香水，完全比嗰隻味干擾晒個嗅覺
搞到真係要拉低個口罩先聞得清隻味

絲打你個名

你識咩噴開芫荽香水

巴打有？通常噴幾多下？

IFC 清新好多

睇啲ig shop 9xx就有支la labo sental33 堅定流

識嘢

之前女朋友送左支法拉利香水俾我
幾香，不過有時唔小心噴到頸會敏感搞到紅晒

俾你參考吓
我著深色衫會用Sauvage
淺色衫就會用blanche

呢隻個感覺比較乾淨
好處係同sauvage一樣都好百搭
咩季節天氣時間都啱用

覺得似細個文具嘅假朱古力味

有無人用過HERMES花園系列?
會唔會好唔持久? 見佢有15ml set裝好似幾吸引

感覺好cheap嘅味道

有冇買loewe個蠟燭

喺carousell見到
平過門市勁多 唔知有冇伏

100% fake

想問下 Le Labo 邊到買有得平？Selfridges ?

佢講明水貨 但會唔會平成咁

Grey market 50ml都有可能$700-800，100ml平成咁就

有冇巴絲打建議喺邊度買lelabo嘅香水最好
岩岩揾到有啲ig shop有代購唔知信唔信得過

Selfridge
black friday好似仲會再有discount

留名

有冇ching知道Dior 隻sauvage啱唔啱冬天用？

巴打你個鼻都幾好嘢，我個人係好頂唔信果陣味既。
戴住個口罩係Borgamot
唔戴係止汗劑味
不過其實冬天黎講係啱啲woody啲既同埋Spicy既味或者可以用leather based 既想香水可以俾人觀感暖少少
始終冬冬天個氣溫低啲對嗅覺都好大影響

我覺得隻味都還好，不過有陣時重手咗噴就真係變止汗劑味

用剩幾多

啱啱買咋
剩係用過兩次

有啲慘 好既香水好多偏偏你買中呢支好兩極既

不過每個人鍾意既嘢都唔同
但係尼支香水俾我感覺係夏天PE堂完左既班房味

睇人啦
好多女性朋友覺得好香係咁索我
我自己用左一排就麻麻地

不過其實我自認自己都好重口味下
當歸 Oud Cardamom 荽茜都接受到
我係東方調+自然系

有無人有試過Diptyque Fleur de Peau 肌膚之華 去K11門市試過 好香好自然好鐘意 但$1400 75ml就有啲貴
另外都試過杜桑同玫瑰之水 好香好女仔 而價錢就接受到
你地會比較推薦邊隻好啲？好猶豫 應該貴啲買鐘意既肌膚之華 定另外2隻好？Or有無咩地方買diptyque 會平啲？
Ps:香水新手 第一次買香水絲

買咗枝aesop tacit有啲後悔
係舖頭聞冇野 返到黎噴發覺佢有陣會令到我聞到暈嘅味

點睇paco rabanne invictus? 想知普遍人會唔會覺得呢隻香水太甜？

DSF有85折，唔知完咗未

或者selfridges啦

好多囡囡話好聞有個仲自己買咗支

絲打, 如果你覺得EDP 價位高, 可以入手EDT, 官方價位而家好似 $ 1150 100ML??

selfridges有支200ml $680
利申未買過

Sf買Fleur de Peau係$1040，幾抵
Doson我覺得太女人
玫瑰水就少女feel清爽d
我覺我Fleur de Peau好香，仲好貼膚
諗住凍少少就入手

Fleur de Peau冇EDT呀 呢枝要入EDP

Vanilla有咁膠咩
我成日凝住佢陣味好似泥膠，但聞vanilla 味嘅香水又唔會咁覺得

Top 好似一千鬆，可以去佢地到望下

有冇人同我一樣覺得Doson隻中/後味好似tempo茉莉花味

買多咗支Penhaligon’s Opus 1870
有冇人有興趣官網有折購入 有單
成本價放出 有興趣留個tg

可以噴下衫冇咁易敏感

巴打知唔知Black Friday 做開幾折
如果爭唔多諗住而家係Selfridge買

除咗FM une rose, 其他都有
Penhaligons: 帶果香, 少少甜, 似一個著衫好有taste嘅有錢女
Diptyque: 玫瑰連埋枝莖嘅味, 清新帶綠意, 感覺好文青
MFK: 開頭係柑橘調, 之後係新鮮摘出黎仲有水氣嘅玫瑰,帶少少粉感, 似一個好elegant嘅中環OL姐姐
FM: 好似瞓係一大片玫瑰園入面咁, 有少少泥土味, 偏成熟 (淨係專櫃聞過)

另外SL柏林少女, Penhaligons Elisabethan rose都出名, 可以去試下

個人意見, 有錯請指正

9折

黃店賣$1050/75ml
利申前排係佢地鋪買咗 非打手

肌膚之華趁黎緊秋冬凍凍地噴一流 應該會好warm

依家都係最鍾意用byredo

我前幾日噴咗，男仔女仔都有話好聞

唔該

你用邊隻 我買咗佢啲hand cream試味
好怪

有冇人試過L’Eau des Sens （感官之水）？

Rose of no man’s island 最正
其他我麻麻

Fleur de Peau其實幾似Byredo Blanche
但我覺得blanche再甜少少 同埋中後調白花味再重啲

中藥玫瑰味不過我ok

棍問廿頭男仔 有咩香水介紹？自己算係打扮斯文啲既男仔

好！唔該哂你地

chanel egoïste有冇人用緊？
有咩評價
一陣想出去試下

Ching放咗未？

用開blanche 同 Gypsy water

我之前用sunday cologne
依家最愛mister marvelous

用緊mister marvelous
覺得blanche好舒服 不過好似柔順劑

跟放
買咗兩支用咗陣覺得唔係太啱自己
1) Penhaligon’s Esprit Du Roi, 重有90%
2) Atelier Cologne Cedrat Enivrant, 重有80%

每支$400，兩支要曬可以平少少
有興趣就tg，

暈就不至於
但浸味 light 到出門口之前噴，返到公司就無左八成

有無人用過 Acca Kappa 隻 White Moss

All Tom Ford

Le labo 13 , 33

Diptyque lombre dans Leau

果時我買都送好多sample
唔要極都有4支比我

Penhaligon‘s-JuniperSling

如何係著西裝噴真係斯文到核爆，係我既理解，就算唔係鍾意尼隻味都好，其實都唔會令人反感。不過係last 得最短既一隻暫時見到

有冇絲打想試 Ferragamo Signorina misteriosa
噴咗幾次覺得太濃太甜唔係我杯茶
陣味係黑加倫子，雲呢拿，廣香，雞尾酒
唔賣啦 如果有用淨嘅香水可以交換試下
有興趣嘅留tg

人生第一次試blue de Chanel
難怪會成為公廁香
真係好撚正

請問Tom Ford支oud wood好唔好聞？

邊到入手好呀？

啲味好快散，但係噴完好舒服，好清新嘅感覺

想買 Byredo OUD / Le Labo santal 33
有冇巴打分享下邊到買抵d , 最好係黃店

利時間Top有Le Labo Santal 33，會平過專門店
Byredo Oud係指Accord Oud定Oud Immortel? Accord Oud見Selfridges有

Selfridges 可以寄香港？
好多網都唔寄香水

你睇完佢個網有咩唔明再返黎問。

jo malone係estee lauder嫁

同埋唔想幫襯loreal group 其實喺外地買 唔係都一樣入loreal袋咩?

有冇人買過clone house

之前去問過d staff點解網上買會平咁多
佢地話網上嘅貨可能擺左好耐 所以先會平
如果好介意個品質 即場買會好d 因為佢地係即刻blend比你

有冇巴打用過passage d'enfer
評價如何？

Fleur de Rocaille

Projection真係一般，想有performance 就唔可以就住就住用

買完試咗幾日，暫時噴緊左右頸各兩下
兩手各一下
味都keep得耐，但projection好似都係麻麻

絲打用緊
中性既白花+木味
感覺偏斯文
留香唔耐 幾岩今日天氣

啱啱係上環半山買左枝EX IDOLO

買左Penhaligon‘s 男士禮盒, 有5隻味, 牧羊少年感覺好甜, 個人一般, 琴酒就好似有D cocktail/梅酒既Feel
仲有Sartorial, Bayolea....有冇人介紹下咩埸合用比較適合
Penhaligon‘s第一次接觸..

Btw 其實我覺得Chanel 白色時尚幾好聞

Dior sauvage 100ml 用左10ml左右 有無巴打接手 有單據
$300蚊

香港今日天氣點
住日本唔知而家點樣

老香
not easy to wear
不可blind buy

仲係學生 請問有咩正既香水啱秋冬用

睇yt介紹encre noire 好似OK咁

有啲興
留tg比你？

點睇Paco Rabanne Invictus Legend

巴打EDT or EDP?

Edt

有陣舊書除

不如睇多啲書儲多啲書卷味好過成世都除唔到

今日先有個男人係我隔離噴完，仲要好重手
好彩我隔住個口罩 冇事

秋天到 可以開始噴香水

晚香玉可以試吓FM嗰支，正過le labo

新手巴上路想買兩支香水 求推介
一支聞落文青 斯文少少
一支就sporty 活潑 夏天噴

我唔識點分咩味 唯有講咩feel
同埋想平少少 但唔熟價位

FM Carnal Flower
我覺得直頭係算係市面上最強晚香玉

有冇巴絲可以分享下 gucci a chant for the nymph 用後感？淨係聞過Flora 粉紅色樽，話就話中調雞蛋花，但完全唔似雞蛋花味，得甜味
呢支 a chant for the nymph 賣到咁貴, 想問下係咪真心好足雞蛋花味

係咪有好多絲打鍾意爽身粉味？
最近買左支nicolai musc intense，就係exac7ly 係爽身粉味
啱啱開始噴唔太慣，用多幾次又幾鍾意

呢間last得耐唔耐？ 見平平地有啲興趣

耐啊，過左一日都有陣味至少我個隻提子味係

好撚正仲有四分一唔捨得用 不過我諗今個冬天都會用晒

我都覺，真係好正
我想買埋其他brand

香港有冇邊度買到L’artisan隻passage d’enfer
好撚多水貨唔知真定假

好 搵日去mira試試

買咗ex idolo 嘅咩
Les parfums de rosine 啲香水聞親支支都好正
下次去就會入埋

今日用fleur de peau 淡花水
好鬼香

究竟savage噴幾多下先至啱啱好
噴手腕+頸已經比朋友話浸味太重

覺得佢地由La Collection Privée帶過嚟嗰啲比較好
例如係你提到嘅Bois D’Argent Oud Ispahan Ambre Nuit New Look 1947等等
有機會嘅話可以試下La Collection Privée停產咗嗰啲
同而家crowd pleasing嘅Maison Christian Dior都幾唔同

香水唔係護膚品
儲存得宜係可以用好耐
更加唔會只係因為擺得耐就降價
如果舊香水會平嘅話點解vintage香水會有市場
而且唔少仲賣得貴過新香呢
不過都明白Staff點解咁答
正常都唔會答有grey market流出所以平過去專門店買
但係ig shop代購就最好唔好搏
因為Le Labo好多俄羅斯嘅假貨
而呢類ig shop好多都冇乜相關知識同grey market入貨嘅渠道
好難會買到真係流出嘅貨

真巴絲一定噴香水 (5)

#165 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

竟然有人用Caron
識貨

覺得Fracas正啲
而家嘅Carnal Flower reformulate咗同以前未賣比Estee Lauder嘅時候差好遠

順帶一提A la nuit而家係吊鐘款嚟
而香港淨係得五款吊鐘但冇入到佢
所以目前香港應該冇得試

我都聽人講過FM 好幾款都 reformulate 左, 可能賣左出去, 要走商業化d 易carry 路線? 無機會聞下舊款有d 可惜
Fracas 大家都話正, 花香系人表示想試聞下, 唔知而家ifc 仲有無
A la nuit 我早幾年前旅行買架, 個時仲係白色長身包裝, 唔知道已經改左包裝了

柑橘系香水有無人推薦

琴日試完我覺得幾好
不過好似太濃
雖然黎緊秋冬可以用
不過無細枝驚買完唔岩

有冇邊枝似jo malone blackberry and bay但last得耐啲

結果我試咗我name嗰幾隻加rose gipsy
最鍾意係Bois D’Argent
清幽竹香又帶啲奶味咁
上面有巴絲好鍾意The Cachemire
但我覺得陣味有啲似我用緊嗰隻M巾Sorry
Balade Sauvage前調好無花果但一到中調我就覺得佢崩壞咗
rose gipsy就非常普通

買左枝日本牌子Shiro Pear味 覺得吾錯
想知有冇啲岩秋冬 有溫暖嘅感覺 又吾會太濃嘅推介

Jo malone cologne黎

不過可以試下YSL Yves Saint Laurent In Love Again

清新同 Longlasting 係咪唔可以並存
想搵一隻聞落個人好乾淨嘅香水
利申：巴

Chanel Allure Homme Sport
留香應該唔差， 一開始個感覺都係清新乾淨feel

利申： 起碼兩三年前既記憶

Tom Ford Cafe Rose小小似陣味更sexy

有冇絲知邊度有得買L’artisan隻mure et musc extreme

我個人覺得last得唔耐要噴多少少落衫䄂或心口 同埋好似最多四個鐘就無乜料到 唔知係我聞慣定點

但好似人地都仲會聞到咁 成日會話好大味

想問絲喺邊度買Shiro？

有冇人鍾意bvlgari man in black, penhaligon's no.33之類既香水可以推薦下類似既香水?

試過用bleu de Chanel, dior sauvage, versace eau fraiche, creed aventus。覺得又難聞又暈

覺得澳門銀河好香但都有啲似香精味

真
成日比人話噴止汗劑
明明就好香

想知會唔會有香水做到接近迪士尼米奇幻想曲噴個隻香味
聞落應該係蘋果+肉桂 暫時只係買到近似既蠟燭

我都覺得隻味好香

我係thisway_hk買架 黃店！
有啲想買埋savon味

我夏天唔會用 可能因為噴係自己身習慣左
所以覺得冇乜味 我自己覺得比較岩冬天
如果要噴我係左頸右頸左手右手各一下
你可以試下噴頸先？ 因為我自己都唔覺勁
直到係街聞到savage既味 我先知個擴散係好誇張
噴衫入面既話直頭返屋企除衫都仲有味
啲人話savage同bleu係相似
但個人好鍾意Bleu
savage買左成年可能用得10Ml

有無巴絲用過呢隻

絲打, 你有無用過佢支白茶? 我一直想搵一支好用易接受既茶味香水, 但都唔係好搵到, 見到好多人話佢支白茶係正, 心思思想試試 最衰無實體店可以試聞

手腕同頸 係最濃, 2手手肘內側加1下頸 好足夠了

冇啊冇試過 我見佢Pear係限定味又吾會伏得去邊所以就買左我都想知其他味係點

savage已經變公廁味
忍唔住賣左出去

我有支sauvage edt 350放 噴左兩下。
歡迎留低tg

感覺係咪好似出面咁講到會令個人好平靜

所以我冬天先用 呢啲味夏天真係驚散到唔知去邊

茶味我覺得Roger & Gallet Thé Fantaise幾正，又抵玩。

超中意！！！適合不經意散發香味既人，不過係淡香水，所以last到半日，噴完成日心情都好好

參加雙十感謝祭嘅香水黃店有

Thisway_hk
Bibbidi.perfume

歡迎大家補充

買咗man+woman edp個set裝
女用我覺得man > man+woman 疊香 > woman
可能我本身鍾意花香木味多過甜味 覺得單用woman太甜

edt版本就唔清楚 無聞過

limetheperfume

琴日去咗搵唔到係咪冇咗

Jazz club琴日試咗好正

香港冇咗L’Artisan Parfumeur好耐

會唔會令到你個人好平靜我真係唔知
因為人人感覺唔同
對我嚟講佢只係一枝入門嘅普通incense
建議你買個decant自己試下

請問如果鍾意暖feel嘅花香味
例如 orange blossom嘅香水
有無啲咩介紹？（budget～$500 但唔想又買橙味）

Banana republic嘅Neroli woods，amazon買再搵香水代運夾埋都係500樓下
or再平啲可以試下jo loves zara有兩隻都係橙花系

比較似係成本關係所以reformulate
大集團係想要多啲盈利嘅
而家呢枝其實都唔錯㗎嗱
Vintage Carnal Flower好難搵

Fracas其實都有reformulate
我手上嗰枝應該係九十年代嘅版本
好heady indolic嘅tuberose
新版未聞過不過睇評論都係話冇以前咁豐潤creamy
Lane Crawford應該就冇再carry
IFC印象中都冇佢

A la nuit唔係改包裝呀
Serge Lutens有幾條唔同嘅香水線
然後佢成日都將啲香水轉去唔同線
吊鐘款即係bell jar就係exclusive嚟
全球淨係得幾個地方有賣
不過等下嘅話
話唔定過幾年又轉返佢去普通線

想知係咩蠟燭

SL ambre sultan都幾香
但係都有朋友話似驅風油
有冇同好

去左邊度買

新身 Budget大概五六百 有冇咩女仔香水推介 之前係hollister買衫 聞到支body mist幾香 平平地就買咗嚟挽 而家想買啲Long lasting啲嘅香水 有冇咩推介 感謝

想問下大家依家戴口罩會噴多咗定少左
好似人哋點噴唔係好聞到
近排睇啱Atelier Cologne Santal Carmin同Serge Lutens 修女柏林女仲諗緊
Ac買100ml幾多野送 但自己慣咗買香水30/50ml
追post 都有啲想去Penhaligon's ，Guerlain 同3m

戴左口罩隔左好多苦同埋怪味
好似Sauvage 我覺得係順口左好多
得返陣Bergamotto 既味
冇左陣唔食形容既味 雖然都係有啲暈暈地

但係有啲我覺得好聞既香水就幾乎冇咩味咁款
Juniper Sling
Angelique Sous la pluire
仲有Quercus

有無巴絲有用maison margiela 香水？
諗緊要lazy sunday morning 定新出既coffee break

前幾日去咗專門店試soul of the forest，幾有趣，但去到後尾啲木調好似有啲唔開胃。

日日去跳舞絲如果見字可唔可以tg搵我，有興趣收支hermes。

Tg: collector01cn

唔噴喎

剩係用 Madras Cardamom 同 BOSS The Scent

JOSÉE隻happy同happy blue我都好鍾意，好似細個支角十棒。

試香會有興趣x2

lazy sunday morning長期用家
隻味一開始係甜甜地荔枝味 後調主要係白麝香
令人聞落好relax舒服既味 噴落床/房唔會有違和感

我都有興趣

Tg: collector01cn
期待！

有無人鍾意Tom Ford Tabacco vanilla
勁正

dfs有6折
買咗

Tom ford jasmine rouge

我都有用佢，我自己好鍾意隻味，不過有fd話佢番梘味，又有fd話隻味好舒服。如果覺得柑橘調用到好悶，佢會帶比你好唔同嘅feel而且我覺得佢嘅成份都好分明，好易聞得出。

另外我都推薦埋佢隻影中之水同埋vetyverio

影中之水真係未必個個啱，一定要試過先，頭5分鐘嘅草味真係好特別，之後係好水果酸味，唔識形容，慢慢變到好舒服，有少少感覺係好淡嘅荔枝同黑加倫子嘅甜味。佢成份有玫瑰，不過係我身上唔覺有，可能人問題

而vetyverio比我感覺係一反常態嘅香根草味香水，一開始有柚子味，但又唔似一般柑橘調嘅fresh，而係外皮嗰種苦苦地嘅feel。之後變到會好明顯聞到花味，但又唔係好女仔嗰啲，而係好斯文，中性嘅感覺，最後嘅香根草味亦都唔似一般香根草做主調嘅香水咁濃烈。佢將每樣好偏向⼀個性別嘅成分變得好中性

diptyque嘅個坑真係自己走入去屎忽痕入去試，之後就上晒癮，我3枝都係edt，聽人講佢地嘅edp就算同一隻味都會有少少分別

朗豪坊廁所咩香

新人留名
有冇花糸/茶系香水可以推薦下
或者橙花系
之前搭電車有靚女OL噴左橙花香水
香到坐對面都聞到
嗰種香好清新幾女神香
但又唔會好俗令人頭暈
聞完之後依家仲記得
好想搵到差唔多味嘅香水

聽你介紹，感覺vetyverio會係我鍾意既味道得閒去diptyque試下先，不過驚做左fans

剛入香水/diptyque的坑

本身去試咗Hespérides，真心諗緊買唔買好。因為佢有啲薄荷嘅味道，有啲啲sporty，覺得好似唔知爭啲咩咁

尋日真係屎忽痕唔信邪去試多次，個sales哥哥俾我試埋Odeyo，個人覺得呢隻好好多，有啲啲甜但唔係甜到漏嗰隻，佢係有啲檸檬､橙 ､柚子... 個人覺得好好聞，最後都係買咗呢隻。不過最後怕自己用唔哂，所以都係買咗50ml嗰個size

想清位放左下面個幾支

Dior Sauvage EDT 50ml
Chanel chance 綠色 50ml
Diptyque vetyvero 7.5ml
Thierry Mugler Alien Eau Extraordinaire 30ml

有興趣留tg

有冇人有買goutal香水？

好想要支濟州綠茶但冇做特價

係一間叫Lisa&Sara欸本地小眾香水，至於係邊隻味唔記得，但係有一次我去試聞其中一隻話好似k11隻味，個店員係話k11老闆點名要佢地個隻香水做k11香薰，佢啲香水味幾正，可以去睇睇

朋友好鐘意diptyque rose 後調係荔枝
（唔太知叫咩味）
想買另一個牌子類似呢啲味（佢鐘意rose）
大家有無咩推介？

Add唔到你地兩個呀

Josée有冇實體店？想試香 有冇用家可以形容下啲味

我都想join

各位巴打有冇咩男士香水推介 20中 淡香就得
同埋睇啱acqua di gio profumo定係有其他更好？

大家點睇Christian dior嘅dioramour
聽講係好powdery 想知會唔會太粉好俗咁

有無試過MMM Sunday Morning
正唔正

Mfk aqua universalis forte 都係皂感花香

有興趣,想學下野

我用落ok 自己多數著恤衫look
評價多數係「特別」 但唔好expect好多人會讚呢隻
勝在平淨係秋冬先好用

有冇人用Ysl mon paris

已入手 一噴 兩老表示唔識欣賞
咁如果係想多人讚應該買邊隻

就嚟冬天想買返支byredo過Lonely Christmas有咩好推介
利申:平時着恤衫西裝多 巴

我！
就黎齊一套

男仔嘅話呢個牌子有冇邊一支推介

最簡單咪Dior Sauvage / Chanel Bleu
係衰公廁

所以無諗住買 同埋對學生黎講都唔算平

用緊jo malone osmanthus blossom
好淡好清，真係超啱我
但係噴8-10下都好快散，兩個鐘都頂唔到
已經噴衫
仲有無咩方法?或者可以溝邊隻

依個價錢想搵一支多人讚嘅
留返黎食2餐好過啦

有冇人試過bibbidi買香水ig shop買香水好似好易買假

4711我覺得幾抵玩，學生嚟講唔錯

唔該巴打 想問邊度有得試聞？

Rose of no man’s land

Lcx好似有 clean隔黎

Ok thank u

k11老闆點名?真定假, K11係旗艦場, 會唔會用CHEAP野呀..

可唔可以加埋我呀....

真心想講句唔係貴就等於好等於多人讚
如果越貴就越好嘅話
係咪我著住枝Roja就可以叫著Kilian嘅人留返啲錢嚟食兩餐好過？
可唔可以唔好覺得平就等如垃圾？

想問各位巴絲有冇打底lotion推介？
乾皮+體溫高 留香極差
但要搵隻冇味既body lotion有啲困難
claim自己fragrance free既都有陣lotion味 硬係覺得有影響

佢冇實體店啊，但係算係市面上香港出品香水入面最突出嘅。最鍾意Happy Blue，就算我唔鍾意玫瑰，都覺得佢支Rose Hug用料幾靚。

Giorgio Armani Acqua di Gio

加埋OK？

Thx bada

當然唔係話貴=好
但想問下ck one 嘅價位有邊隻係你聞到會wow一聲

百幾蚊我真心覺得ck one最好
其他買完中伏得個擺字不如加少少買其他

可唔可以加埋我 想學下嘢

其實嗰位巴打都係話Sauvage同Bleu de Chanel貴
冇話只係比得起百幾蚊

如果話百幾蚊嘅香有邊枝Wow
要講最易接受嘅我都好贊成係CK one
除此之外我覺得Geoffrey Beene嘅Grey Flannal都好正
又苦又濕但帶少少花香嘅綠香
或者係Aramis枝同名
sharp citrus嘅spicy woody
係Classical到不得了嘅masculine perfume
再唔係Krizia嘅Krazy
八十年代animalic woody powerhouse
仲有Cacharel嘅Anais Anais
Old school white floral
老實講上面呢堆比較少新手可以理解或者carry到
但係話百幾蚊嘅香水除咗CK One之外冇好嘢我就唔係好贊成

另外如果travel spray都計嘅話
100bon全線我都覺得幾抵玩
其實加多少少錢去到四五百
唔使去到Sauvage嘅價錢
都已經好多選擇

男仔噴會唔會好怪搵日去試下先

大推100BON俄羅斯茶

全部都未聽過 即刻search下先

Roja d 樽好靚，之前聞過一支好香但真係太貴買唔落手

Roja香港係咪冇得試

SL 柏林少女
Penhaligons Elisabethan rose
Diptyque Eau Rose
Byredo Rose of No Man’s land

邊隻味會fresh d 冇咁俗
或者有冇其他玫瑰味嘅推介
同埋邊隻持香度會耐d

四支入面Diptyque係最純既玫瑰味
如果要清既話，其他個三支都唔會係你既選擇

3-4個鐘 其實仲有味但真係要好近先文到

明白 但佢陣味留得耐唔耐

大家既signature scent /用得最多嘅香水係邊支？

講耐應該係P記最耐
呢支有啲甜 帶果仁味

Diptyque你預半日啦

有冇人試過amouage epic woman?聽人講好正咁 但香港好似冇地方可以試聞

我都覺得odeyo好正，想買但係夏天過咗，又覺得買咗都未會用住。

另外你講走薄荷，佢有隻真係好薄荷味嘅香精，聽人講好正，不過我識完硬係覺得隻味好似ck香水咁

001 man edt 我噴過 個變化都幾 dramatic 下
Citrus > spicy > oriental gourmand

頭幾分鐘柑橘調好清新
跟住浸紅椒味出 有一刻我覺得有譚仔 feel
去到後面主要係玉桂 檀木 tonka
三種味撈埋幾特別
分別比到 Softly spicy, woody, creamy 嘅感覺
整體黎講 warm 但唔會 too sweet
個人覺得幾啱秋冬季節

Woman edt 前調果香非常之甜
Too sweet even for ladies
中後調無聞過唔評論

另外想問下大家有無試過香港啲 local brand?
花之滴 / ninety second 大家點睇?

香港嗰間應該唔會送咁多

我用diptyque Eau Rose keep到一日可能因為噴左四五下

我買過花之滴既桂花。比起佢話係「月下桂花糕既清甜感」，我覺得更似係浸左好耐飲落口會苦既桂花茶
同埋，層次感差d, 有種想買好似Jo Malone 果d 香水來做混搭 其實前幾頁 bay 絲都有share 佢對花之滴同一d local brands既睇法，你可以睇下

Ninety second 只係經過銷售點聞過下，冇咩深印象，不過佢Miffy樽好可愛，有少少心思思

JM 又係留香差啲嘅 好啱用黎混香
琴晚追返 post 先睇到哂 分享左好多對我黎講幾新鮮嘅野

Ninety second 應該下星期會上去睇下
完事試下打少少極不專業嘅 review 先

我都係半日到會散可能體溫太高

呢度有冇人用緊bond no.9

有冇巴絲打算買Diptyque advent calendar 2020? 睇翻2018年嗰個calendar, 2020年嘅細蠟燭少咗幾個轉咗做吊飾，5支10ml香水(版？) 11個細蠟燭，1隻70g蠟燭加幾樣嘢共25款，賣$2800 值唔值得？
想睇下大家意見

想join 試香會

試咗 Ninety Second 幾隻香
聞得太多記唔哂, 我分享幾隻特別 impressive 嘅幾款啦
利申: 超新手, 有時連啲 base note 都唔太分到

首先係 First Met 同 My Last
兩隻最初柑橘調都幾顯, 酸酸甜甜咁. 體整都好 young
My Last: 清爽洗衣粉嘅味, 後尾似波子汽水, 啱夏天用
First Met: 花香汽泡酒嘅感覺, 酒味會慢慢散, 花香會再出啲, 春夏都啱

Sheer Bliss: 橙花由頭帶到落中後段, 一開始有少少澀, 過一陣習慣左其實又幾夾. 後段 Woody 主打, 唔太聞到其他野了. 偏中性, 秋天用應該還好
Lullaby: 甜, 唔算膩, warm, 係種訓之前喺被竇仲想食甜野嘅任性女仔嘅感覺
Breath (齋聞棉花): 白茶令到支野好輕盈, 聞種有種好低調而 lively 嘅生機, 好似人生有啲野值得期待咁. 春天用就完美
1841 (齋聞棉花): 就係好 woody 咁囉, 尚算 calming
Scents of Time (齋聞棉花): 三款特別嘅味, 唔好彩地我三款聞落第一野都覺得唔啱自己, 所以無特別深究了
La Seine, Glacier, Mount Fuji (齋聞棉花): Best Seller, 都明嘅, 都係 fruity floral 咁, 用落無死嘅香味. Le Seine 甜美啲, Glacier 清新啲, Mount Fuji 就中間啦, leisure 用聞落都舒服嘅

去到呢度已經用盡記憶力了, 講下整體感覺啦
佢地調嘅香水好大多數都係比較清嘅, 唔會好 dramatic, 所以 even 係 best seller 印象都真係無話特別深刻.
同之前有絲打講嘅一樣, 變化唔大, 層次感相比外國 brand 的確差咁啲
中後調分辨唔明顯, 前調一過基本上都幾 "直"
Young and simple, 唔優雅, 唔性感, 一啲都唔 aggressive
可能會單調少少, 不過可能咁會襟聞啲?
Anyway 起碼都係非常 affordable, 本土品牌值得大家比個機會去聞下嘅

啱啱買咗Diptyque
EAU DUELLE EAU DE PARFUM 75ML
覺得岩蘭草太濃唔太啱自己
有冇人有興趣 我淨係噴左一下作試味

ninety second
la seine聞落就係jm english pear

有無人買咗chanel今年新出嘅gabrielle香水？
啲味keep得耐唔耐？
我覺得好香但成千蚊所以仲考慮緊
之前買咗支jm有啲後悔唔敢再咁衝動

各位ching 想搵枝man d, 木味重d 嘅香水edp
有咩好介紹？
thx

呢款要買黑色果隻

我見白色都幾多人推介

白色係original，old school啲。
推薦profumo

不過呢隻其實幾Fresh，我覺得秋冬岩warm啲既香水多啲。

L’erbolario ebony

le labo!

直接噴上身試下
JM 真係要帶支細嘅 / 分香拎出街隨時補香

想借問一下，有冇巴絲揾到緑茶味嘅香水可以介紹下？

絲
鍾意Replica隻By the Fireplace嗰隻木味
但呢款略嫌佢有啲甜
有冇同類介紹

Floraïku - the moon and I 還原抹茶味

想問下有冇人知mandarin oriental 係用緊咩味 好香好想知

Jo Malone Lime Basil and Mandarin?

Thanks最近又諗緊買唔買埋Lazy Sunday morning

我上次去staycation 就係覺得好香 走去問個staff
原來係文華東方自己出嘅signature scent! 係book kisok 有得賣呢枝room spray
無記錯係$250/100ml 係小蒼蘭+桂花

好開心有絲打都覺得香 因為男朋友覺得太濃唔好聞

利申 非打手

Lazy morning sunday 真心正!!
最近買咗 個陣白雪雪床單味真係好正
不過唔係好long lasting

近english pear & freesia 多啲

新手 想問大家沐浴露會唔會用隻冇咩味嘅？
怕沐浴露味溝埋香水味會好怪

我都覺得佢比較淡 projection一般
不過本身鍾意個種好乾淨 好似洗完嘅床單/衫個隻味
好快就入手咗
MFK aqua universails 都好好J

真係好正 搵日狗衝去買唔該絲打
好開心搵到知音！

放棄左long lasting 你講完又更加想買

去試聞下啦
唔long lasting 咪分裝帶出街 又係一條好漢

me too!
我男朋友仲笑我厚面皮走去問staff佢地酒店係咩味
我原本想狗衝買枝room spray 但因為屋企好多香水就算

佢哋嘅EDP會唔同成份
影中之水嘅EDP前調冇EDT咁重
不過long lasting好多

想問會唔會有啲一年四季都啱用嘅香水/味可以介紹下 想一兩枝走天涯 因為唔係成日用 唔鍾意太濃同太Fruity太成熟 budget around 1000或者有冇咩牌子可以推介下

狐狸頭 雞頭
Diptyque Eau Capitale
近排買咗枝本土嘅咩urban sense嘅2號都ok
少少似chloe陣味

買咗replica gift set
By the fireplace 真係甜到頂唔順

想送支俾女朋友
有冇tiffany / jo malone 或者其他牌子都得
想要啲有花香 / 甜少嘅香味
thx

jo malone Nectarine Blossom & Honey

Urban sense 係咪要撞正佢擺攤先有得試香

我係咁啱撞正就買咗黎試 唔知ig dm得唔得

咁唯有等下緣份
淨係喺 poly 橋同 hysan 出面見過
次次都趕頭趕命無時間試

都可 或者English pear 不過撞到bang bang聲

Sogo有冇？

jo malone mimosa
爽身粉味

JM orange blossom / bluebell

或者 Zara x Jo Loves 全套
八支 40 mL 自己任 mix 抵到裂

呀 Burberry London for Women 都好聞

sogo好似無，我去開K11 musea 個間
但海港城同ifc連卡佛都有

我原本都無為意 見到佢行埋黎sell先停低試味

呢隻brand last得耐唔耐？
想搵隻好似Dior sauvage咁耐既

用過三隻，portrait 同une rose呢兩隻持香度都好勁，
有次夜晚出街噴完Portrait of a lady，沖完涼第二朝女朋友都仲聞到陣味利申有換3
bigarade concentree 就last得短d, 大約朝早返工到晏晝5,6點咁

有冇絲打用過Sabon嘅香水？

有無人試過ulrich lang?
吹到好勁不過香港無得試

溝下佢就唔會撞

個人好中意Dior addict eau fraíche
Dior新出左個支rose好似都唔錯

Dior 既Rose 黎講我會鍾意la collection 既Girs dior

我都係幾鍾意呢一支，不過都係覺得有少少甜
但係呢個天氣啱晒

有冇人用過Loccitane香水

我都買咗 urban sense其中一枝 最後都係噴翻原本啲designer brand

我都覺
其實啲味咁似 同埋買返designer brand都係俾多少少

幾鐘意隻櫻花香水

我都諗緊買唔買隻味hold得耐唔耐啊？

我記得都hold得耐 朝早噴夜晚都仲聞到啲味 我通常噴四五下左右

好心動想問吓知唔知咩網買會平啲

我好幾年前門市買冇比價 睇下呢度有冇其他巴絲答到你

同樣心態 咁啱嗰排又想買 見平平地就買咗支

想問吓咁多位ching會唔會噴手腕
因為我平時會噴頸同香水雨
跟住啲fd話同冇噴冇分別

牡丹香水好正

男人噴手好似好花枝招展咁

個人習慣
左右鎖骨位各一下
後頸一下
胸腹位置睇心情一兩下
EDT 可能求其位置補多兩下
Cologne 就拎埋出街見人之前先補

其實好睇你嗰支香水濃度留香同擴散係點
覺得太淡就噴多兩野
唔夠耐就定時補香

我好中意牡丹香
但男人老狗

會呀不過睇咩香水
太濃就唔會

想買支係木質同埋香料既香水返工日常用，大家對diptyque支tam dao有無咩評價？見佢又叫平平地又見多人推薦
另外Maison Francis Kurkdjian OUD eau de parfum有無巴絲試過，又見話男香黎講一流

MFK Oud好似係無Oud同埋我prefer silk/satin mood

仲有無其他推薦

tamdao喺我身上唔係好long lasting
edp秋冬都係得2-3個鐘貨仔
後來買咗oud palao 都係有小小異國風情嘅木調，不過intense好多，未必人人啱，你可以去試吓

巴斯，乜你咁Gay要噴香水。

一味話Gay 玩健美又Gay
現實班人究竟係點型法

呢啲on9 仔無視加block 就可以

Oud Palao 都正，另外可以睇吓Vetyverio

大家戴口罩 會噴香水嗎? 噴太少無味 太多會濃

會 慣咗身上有味 冇味好唔自在

有冇人知道邊度有得買spicebomb extreme, 除左selfridges同fragranceX

返工懶唔想拎多支野好似搵支long lasting既好
巴絲打會係邊試香

話說有冇人鍾意著Chypre 既香水

我有MFK satin mood, 我覺得對男仔嚟講可能太甜
一開頭陣vanilla 味都幾重, 但之後嘅玫瑰+烏木係好聞嘅
同埋真係好long-lasting, 返足成日工到收工個時同事都話好香

有聞過MFK oud, 係帶smoky 嘅木味, 感覺係一個西裝骨骨, 好有男人味, 好穩重嘅男士

真! 慣咗無計
同埋口罩吸咗少少香水味 成日都聞到會好開心

話說有咩方法可以令d香味持久d唔知係唔係自己個身唔持香 成日噴左好多下都好快散 半日就散(自己聞到小小 人地聞唔到/要控到好埋突登聞先聞到)

定係其實個人本身唔持香做d乜都冇用架？

補噴

sold？

用緊Gucci Guilty

我會搽少少凡士林再噴
diptyque成日好快散晒
噴手腕有搽就last到放工返屋企

我係高溫人 都係好快散
慣咗入落分裝瓶出街補噴

其實除咗淘寶 仲可以係邊買分裝瓶
市面上買到嘅好多時都係mic

台灣有幾間代理出既分裝瓶好用
雖然唔平但品質有保證
香港就真係唔知

ps住台北

有無牌子名? 睇下博客來有無
唔該曬絲打

夏利夫同迷香人呢兩個代理出既
兩間都係代理niche牌多
迷香人就應該難啲有，但去試噴過好細緻個頭好好禁

感激絲打!!

我會噴係衫，甚至有啲衫如果夜晚凍先拎出嚟着嘅話，會噴落件衫度然後放落個袋
同埋我係噴好多地方手腕，膊頭，後頸

真係一分錢一分貨，用淘寶啲玻璃分裝瓶成日漏
個噴頭又好難禁
唔知呢兩間寄唔寄香港，有需要的話可以代買

我有佢隻橙花&蘭花，聞落好舒服

用緊femme好正

有無人用lush既body spray
仲Long lost過我d香水
用緊dirty 前調係苦薄荷 龍蒿 百里香
最尾有d檀香味
成陣味似沖完涼咁 好舒服好清新

dirty
訓教前會噴床

有冇人用過loewe001edt 大耐last到幾耐
上次去佢舖頭到幾鐘意佢隻味 但諗緊買edt定edp

Dirty真係好兩極
鐘意嘅好鐘意，唔鐘意嘅好似我同我朋友咁
用嚟噴廁所都唔想

For men last 到五六個鐘
但個後調同前調都幾唔同 聞真啲先好買

thankssss
上次我拎左張試紙返屋企women edt就冇左味

擺近都聞唔到?
我朝早噴一下落衫度到收工女朋友哄埋都仲聞到
我諗 men 同 women 唔會差咁遠嘅

For men edt同edp兩隻嘅味都幾唔同，試上手再決定啦

要認真聞先得
反而men既味出好多

超鐘意The Body Shop White Musk perfume oil！
用左6年啦！
但轉左包裝後感覺無咁Long lasting :(
但又搵唔到類似嘅味道...

啱啱上selfridge 訂左penhaligons 2020 Christmas canlendar，仲有免運費code

Set 入面有：Halfeti eau de parfum 10ml, Elisabethan Rose 50ml, Luna Body and Hand Lotion 30ml, Lord George 10ml, Empressa 5ml, Maduro Leaf Candle 75g, The Favourite 10ml, Pen Lip Balm Rose 15g, Quercus 5ml, Cairo 10ml, Halfeti Body and Hand Wash 30ml, Endymion Concentre 5ml, Duchess Rose 10ml, Orange Blossom Lip Balm 15g, Empressa 10ml, Juniper Sling 5ml, Endymion Body and Hand Wash 30m, Luna 10ml, Blenheim Bouquet 5ml, Empressa Body and Hand Lotion 30ml, Endymion 10ml, Holiday Charm, Halfeti Cedar 5ml

收到再上黎Post 開箱文

留名開箱文

有無桂花味香水好用
可以last耐啲

印象中Atelier Cologne, Jo Malone, Hermes同Serge Lutens 嘅桂花都出名

LM+1

Jo Malone係好香，但噴成十下都捱唔到幾個鐘

都係
我覺得Jo Malone 柑橘調同花香調嘅透明樽好多都係一陣風就散

啱啱試咗diptyque tam dao同eau duelle，發覺兩隻味都好鐘意，不過tam dao真係好似廟既香味，同埋檀木香好重，似啱比較成熟既人，eau duelle反而香料同糊椒味出，啱後生少少
應該會買戰鬥之水

巴打口味唔夠重

譚道我鐘意嘅，本身好鐘意燒香味，但係自己用又好似覺得自己未夠成熟去用噤

我反而係鍾意啲帶有少少藥感既香水
苦苦地 係仲重口味過tam dao 好多既
例如FM 既French Lover 前調係有少少刺鼻
然後慢慢陣當歸味出黎真係好香甘甘地又唔甜

同埋佢冇L’Eau des Sens 果種好粉感既味係度

有無巴絲知initial 果隻blossom peach有無邊隻香水可以代替

藥同香料味我都鐘意，但係未試過
新手想買支靚野試吓長用之前都係用ck one同埋試過蠶豆坊既黑白第一代

我第一隻講緊係租媽窿既Bronze wood n leather

但係後尾其實好少噴

租媽窿有支sea salt and wood saga sample,係覺得佢散味快到仆街

Jo Malone要混噴先頂得耐

懶撚不了買支last long既好過

btw 租媽窿成個brand都好無感
除左Water lily果陣尼姑味ok 之外（雖然我唔啱噴
反而係鍾意啲藥感 同埋Juniper Berries 既味

認同
Jo Malone又唔係平, 早幾年好Hit個排有諗過買bluebell, 最後高溫人表示都係不了

有興趣呀
香港買親個啲分裝瓶都廢既

我都覺得tam dao 好似寺廟味 唔似一個人身上發出嘅味
可能冬天噴會有唔同感受
btw 鍾意木味都可以試下Lalique Encre Noire 價錢就相宜啲
有啲似百子櫃個種木味

半步散根本垃圾

Tam dao exact7ly，比既感覺係一個真係教徒先會有既味，一種好禁欲既感覺

Lalique Encre Noire search吓先，少人用最好

半步散呢個名好正

先利申 非黃店top打手
但我係老細推介木味先識呢枝嘢
佢鋪頭無記錯係賣300幾蚊 100ml

邊個同我Juniper Sling 鬥快傘
雖然陣味真係好jeng

Auto Correct

好快散咩 我又唔係好覺 但隻Gin酒味真係好正
其實女仔用會唔會好怪

其實主要係陣味太淡同埋last20分鐘都唔夠就轉調
唔戴口罩都係得自己先聞到
更何況依家戴左口罩
不過佢好微弱既angelica+juniper berries真係好醒神

香水尼加嘢本身就好中性
主要係睇你打扮
同埋果隻香水俾到人咩嘢感覺
可以係幹練 斯文既feel
不過本身呢隻香水我覺得其實未去到太有性格
所以斯文少少既打扮再著佢完全係ok

有冇絲打試咗Kilian新香水

唔該巴打先
我係買penhaligon's 5x10ml 個set裝 本身唔係為咗呢枝而買
係好聞嘅同埋鍾意隻gin酒味 但多數係屋企噴嚟自high
覺得自己著衫style唔係好襯

總之平平常常咁著出街噴可能俾人讚下都會成日開心啲

啱 聞到自己好香真係會開心啲

之前買咗jo malone x huntsman 個支whisky味香水覺得好正
有冇其他酒味既香水推介吓？

個樽好靚 酒樽咁

搭單想問有冇巴絲試過Tom Ford隻bitter peach

kilian d 酒味香水都幾正
vodka on the rocks 香但比較快散(好過juniper sling)同偏貴
apple brandy未聞過 可以去試下

TG?

天氣乾燥係咪真係會無咁long lasting

liquides imaginaires dom rosa
香檳味好正

聖誕又就黎 買咩香水好
另外有冇人買左diptyque個perfumed bracelet
有d性趣

我都有興趣，介唔介意一齊代購埋？

有無話鍾意咩香調? diptyque 比較出名嘅就呢幾枝
鍾意草本味就影中之水/無花果(草本+椰奶)
花香: Don Son/花都之水/Olene
橙花: 感官之水 玫瑰: 玫瑰之水
仲有肌膚之華都好好聞 有musk+少少粉感 好似天然體香 好溫柔嘅味

好籠統咁講 有錯其他巴絲再指正
diptyque fans表示diptyque真係好撚7正
歡迎入坑

本身最留意都係Fleur de Peau
跟住don son同感官之水都有啲興趣
諗住一陣出去聞下
好想買支真持久嘅香水

Btw 如果jo malone嘅話我最鍾意係
Velvet rose&oud

如果你鐘意濃郁啲嘅玫瑰 可以試下Eau Capitale 花都之水
係玫瑰+廣藿香 帶有泥土同藥材味
唔知你啱唔啱

Lm學野

遲啲一次去聞埋

肌膚之華係我身上都算long lasting
好似融入咗自己皮膚 天然體香嘅味 係我身上有啲BB味
不過projection一般 可以要近少少先聞到
利申 高溫人 比你參考

上面講個幾枝可以試下影中之水/無花果/感官之水
如果對粉感ok嘅話 試埋肌膚之華都得
仲有tam dao 係檀香木味

EDT唔使1000，EDP貴幾百

點讀就YouTube ，大概似deep 鐵

有冇人試左diptyque新個隻minthe

有新版minthe 咩？
用開係青苔味

係咪就係上年出個枝?
呢枝未試過 想知會唔會好薄荷 驚好似白花油/綠箭味

其實無薄荷味
exactly係青苔味

問個濕鳩問題，美國要集香水都仲有sxxxxxx，但係如果係歐洲英國依d地方要集有無方法

本身唔高溫diptyque全部都要貼鼻先聞到
eau de rose同感官都好快就冇左

selfridge？

見過有人話似barber shop既味
我覺得有微弱薄荷涼涼地既feel
但絕對唔係白花油or綠箭

直運就得，但係集運好似無一間有

集運真心唔知
lm等學野

香水有酒精應該冇集運肯接？危險品黎

有集運接嘅，唔是間間有牌可以運姐。如果無人運得唔通全部船運？

遲啲去聞下先

我有一枝全新想放
有興趣嘅話tg我

分享下我自己最常用既
就係mfk 既feminin pluriel
甜甜地有種好active 既感覺
有無同好

酒精真係只識一間，仲要只係美國

只係係度諗如果歐洲有集運做到危險品會再平d姐，同埋諗點解ig shop既水貨依家都仲入到香港

有無咩香水重rosemary味

個樽

影中之水都係唔仰高隻手都聞唔到

咁絲打有無longlasting+projection好之選

係噴心口噴一下好似冇噴咁
衰在又鍾意隻味

要diptyque的話真係冇乜
但鍾意隻味都係有幾支擺左係到
唯有帶出街補
你有冇話想要咩類型？
我自己近排係用etat libre d’orange - jasmin et cigarette 係少少香片茶味，上身我就花香多少少加煙草微微飄出黎
Liquides Imaginaires - Fleuve Tendre應該就可接受度高啲，有人話係檸茶味但唔係紙包果啲，係真係沖果啲
但我唔係住香港唔知有冇
同埋本身接受範圍頗大唔知岩唔岩你
試過diptyque penhaligon byredo都冇乜projection

Projection 都要好小心，噴過支initio 俾成個office投訴

岩projection好既我唔會噴手
噴頸已經夠，又last得耐

投訴咁誇張

我去左聞完肌膚之華之後勁鍾意陣味
我諗都係會買跟住返工補香水就算

肌膚之華算係last得耐少少了
但都係唔貼住聞唔到

我keep住噴左香水個張tester紙
過左好耐都仲好香
不過張紙無溫度就真嘅

同我講姐

張紙聞我都好鍾意
試上手就消失左

你咁樣講完好驚我會後悔
雖然佢真係好香

強烈建議一定要試上手
玩耐左發現好多聞紙好好聞試上手兩回事
do son我又係聞紙好好聞
試上手之後個後味真心唔鍾意

同問
見幾得意訂咗嚟做禮物送俾人
自己都心思思想買多盒

男人老狗去買點解決尷尬問題

有次想買但覺得好尷尬就放棄左

但其實每日人噴上身都會有少少唔同
diptyque算還好未到好大差異
但始終紙同皮膚都唔到有溫度差異隻味出既程度就唔同
冇jo malone咁快既 但我出門口前噴食lunch就冇左
jo malone可能搭車就散晒

噴香水唔係女人專利
男人一樣可以噴
唔好心虛就冇野

Jo malone真係廢到cls

宜家好想放晒啲jo malone佢

好彩我得3支然後有2支係限定
叫做收藏下

我最尾買左eau rose $450
如果好用想買tam dao/minthe送俾人

邊到買450咁平

Space NK
然係用friend referral code-10再扣稅
你買左咩味

香港邊度多香水賣？
好細過聞過一隻香水 真係念念不忘 應該係for女人
呢幾年出街都好少聞到 好想知叫咩名 但唔敢一個男人老狗入啲鋪頭試

又唔係買衞生巾有幾尷尬？

大膽啲同姐姐吹吓水，買一支送勁多嘢

或者你可以試吓去啲有男sales嘅牌子試吓? Such as Tom Ford

唔會男仔同男仔講都仲尷尬啦啩

入坑，買咗diptyque 枝vetyverio
試咗幾隻，最後都係呢枝

我都係買咗玫瑰呀
其實我第一次買diptyque
完全係盲買
諗住玫瑰荔枝呢啲味一定無死

好想試埋佢d香水
但啱啱先係Dior買咗枝dioramour
再買要斬手指

好彩我得一支CI

有冇人會買advent calendar
呢個勁靚
如果byredo/serge lutens/le labo有岀我一定狗衝

哇好靚拆嗰陣一定好開心

今日去鋪頭試香水
試完好鐘意maison margiela款jazz club
鋪頭賣緊$1000

但岩岩上網同上carosell睇
賣緊350-650
平咁多買唔買得架

利申：第一次想買香水
search完真假好似冇乜頭水

Selfridges $830
Carousell平過800多數都假

去黃店top囉，之前見佢有買， 100ml $800

(利申: 喺嗰度買過兩支MMM)

有無人有買過guerlain既aqua allegoria 系列？
想買Granada salvia但成日無貨

thanks 巴打推介黃店

舊年買左 本身今年想再買 但發現啲香水同蠟燭都係差唔多味 所以算了

唔使客氣我都係睇其他巴打介紹先識

今日買左tom ford既oud wood, tobacco vanilla同noir de noir
除左noir de noir之外冇一個鍾意
係咪我口味太細路

巴/絲打係邊試我想試tobacoo vanilla

專門店咪有？

係喎自膠

幾錢左右？

係邊度？

夏利夫nt390 迷香人790
迷香人我有會員可以9折🙈
貴但真係好好用
利申非打手

想問下有冇人知上網邊到買到CK啲香水
搵過SF同Space NK都冇

一炮過買3支仲要唔鐘意2支

似係 聞過oud wood覺得太成熟
Noir de noir覺得幾好

係尖東利時

真巴絲一定噴香水 (6)

#1 個comment 有果間舖既Facebook

好想要bluebell香水有冇推介

可以試吓Penhaligon’s bluebell

Long lasting？

oud wood 前調唔係最好聞

噴完之後行過圈再聞就會覺得好正

最近試左jo malone fig and lotus flower
個ba噴上手 噴左三下唔知點解last左成日
搞到好想買 陣味好香 好鍾意無花果

起碼好過租媽窿

咁講乜香水都好過喎

Sales姐姐吹話戴妃好鐘意，不過我就嘛嘛，真心要去試上身試清楚先買

Pen記bluebell好臭 同jomalone個feel好唔同

Jo malone啲半步散就咪吹奏啦

Performance 唔好幾香都無用

邊句令你覺得我吹奏緊jo malone?
我淨係話pen記bluebell唔好聞咋喎
第一次入penhaligon’s試嘅第一枝香水就係bluebell... 隻味我接受唔到姐
咁都叫吹奏

早左送到
比想像中大好多
有成47cm 高
太大舊今晚番屋企再拆同影相

好正咁，期待開箱文
想提早問一問，入面細細樽5ml,10ml個d有冇噴頭？

5ml冇但10ml應該有

5ml 無噴頭呀，我都諗緊點搞
10有噴頭

話說今日放工約左人出街，仲要拿住大舊野周圍行
重到我
登登登登 終於開箱了
以下不專業開箱，多圖較長，影相技巧有待改進，請見諒

呢套Brilliant British calendar除咗係倒數聖誕之外
其實都係為咗佢哋品牌150周年慶祝而設計嘅
個外觀好靚，亦都好值得收藏

正面

背面

要搣開上面個魔術貼先開到

都吸得有啲實，要少少力水先開到

打開 每個格都有圖案

除咗蠟燭之外，全部野都有用紅色紙仔包住，保護得唔錯

1號格係Halfeti eau de parfum 10ml

順住落第2 格Elisabethan Rose 50ml

第3: Luna Body and Hand Lotion 30ml

第4: Lord George 10ml

第5: Empressa 5ml

第6: Maduro Leaf Candle 75g

第7: The Favourite 10ml

第8: Lip Balm Rose 15g
lip balm 嗰兩格都有設計到條繩仔可以抽起方便攞起舊嘢
幾貼心

第9: Quercus 5ml

第10: Cairo 10ml

第11: Halfeti Body and Hand Wash 30ml

第12: Endymion Concentre 5ml

第13: Duchess Rose 10ml

第14: Orange Blossom Lip Balm 15g

第15: Artemisia 5ml

第16: Empressa 10ml

第17: Juniper Sling 5ml

第18: Endymion Body and Hand Wash 30ml

第19 係我最鍾意嘅Luna 10ml

20: Blenheim Bouquet 5ml

21: Empressa Body and Hand Lotion 30ml

22: Endymion 10ml

23: 鎖匙扣一個

到最後第24格，平安夜

係一支坐住金光皇座既 Halfeti Cedar 5ml

最後黎張全家幅

總括有八支5ml香水，八支10ml香水，兩支30ml body wash,兩支 30ml body lotion, 兩個15g lip balm, 一個蠟燭同一個匙扣。呢套抵唔抵買就見仁見智啦，我自己就覺得都抵嘅，因為呢套實用性比較高啲，大部份嘢都可以用得係身而唔係裝飾擺設，如果係呢個品牌嘅fans嘅話，淨係150周年特別版設計都已經值得入手啦

開箱文完

求免運費code

有無巴絲打係a.lxxxxx.xxxxxoxx買過野噤啱見到平好多但係怕怕地假

唔使多謝我

Strawberrynet 有

如果last得短既係咪要岀街補噴

想問吓點解可以有 discount 我上sf見係要 3000幾

見到佢成日賣廣告睇完啲post同假錢覺得小假但好多人幫襯佢咁

我無折呀，係免左運費
佢系統出係個貨價少咗，但個運費仲喺度
睇落好似有discounts

有冇人知道ritz-Carlton 酒店入面隻味係用緊邊隻香水 或者有冇類似？

佢寫係EDT 但係我會當佢cologne咁睇

想問有無絲打會買樽仔分裝香水？
子彈型個隻係個底到bump上去個隻樽仔其實會唔會令香水散發得快左

我噴juniper sling 又okay wor
隔咗半日女朋友都聞到

有冇人推peony 味? 除咗penhaligon peoneve

證明女仔個嗅覺比男仔靈敏兩倍

照多謝你
呢個網賣正貨？

介唔介意睇吓置頂先再問？

Peoneve 我都幾鍾意喎

可惜唔齊款，同埋個網好虧

已送peoneve 畀女朋友，想睇吓有冇其他

Empressa ，我買edt，都幾香

最近買左wanted by night同spicebomb，又真係幾正。對我嚟講，wanted by night有la nuit de l'homme既影子，但係long lasting好多。

之前好想買埋Bentley for man intense，但係唔知香港邊到有。

我成日用
用佢仲多過用鹿頭

香港有spicebomb買？
佢成個手榴彈咁好得意

有朋友買過其他化妝品，到手話係正貨

今日聞完FM 既
Angelique sous la pluie 真係巧Jeng
尤其個base 180大反轉
前調既歐白芷真係好香同埋好芫荽

我2支都有 係唔同feel
如果你有聞過真bluebell 你會知pen記係似真花味jm大眾化好多 初入門應該易啲接受

點解我個reply冇左隔行

想問下有無人知類似呢隻味嘅香水 因為佢呢支真係連2個鐘都hold唔到 無budget 唔該哂

如果無咩budget又鍾意musk, 不如試下Narciso?
成個brand都主打musk, 你可以試下, 價錢唔貴
最新個隻ambree仲幾有奶味幾正

睇落ok喎唔該晒！

btw我無budget意思係無限幾多錢

試吓FM嘅Musc Ravageur

下次試吓先

Body shop white musk有冇試過？

有聞過 幾大分別吓

hktv mall 有

想買diptyque 但唔送香港

Diptyque無花果

你講diptyque Christmas calendar?
Selfridges 送香港架喎

唔送呀

唔送啊

oh sorry 一眼睇落去get錯咗

有冇絲打推介邊個brand 有vanilla 味得黎唔俗？

之前睇開B字頭黃店有

有冇清試過nishane hacivat
聽聞好似正過aventus

*有噴開aventus，但陣菠蘿味好快散

死喇我覺得pen記幾好聞

Serge Lutens Un Bois Vanille

Oud wood正

lush有隻vanilla幾特別 抽走左vanilla嘅甜度

Van Cleef & Arpels Orchidee Vanille

有冇人支le labo rose31會同我一樣 冇左前調後調 得番中調
噴上身last得一兩個鐘

冇咗前調都有可能
但正常嚟講後調嘅揮發時間比中調慢
好難出現後調唔見咗但中調仲喺度
可唔可以具體少少講下你聞到啲咩？
或者枝香你點樣存放？

留香時間其實受好多嘢影響嘅
可以試下唔同天氣用 調整用量 噴唔同地方 用之前搽少少冇香料嘅cream或者lotion等等方法嚟睇下出嚟嘅結果係咪一樣
亦可以喺你已經聞唔到嘅時候問下身邊嘅人係咪都聞唔到嚟確認唔係自己嗅覺疲累
如果做晒都係發現留香時間好短
而你又好介意嘅話
咁唯有講枝香未必適合你

聞到輕微玫瑰味 烏木同辛辣既味
香水我放咗係櫃入面 冇太陽曬住
都試過用lotion之後先再噴 但都係好短時間
補噴都唔係問題 但咁短時間好難成日keep住去補

其實大家有冇興趣開個香水討論區TG 喺裏面討論或者交換香水🤔🤔

有

請問有無人知邊到有得試呢支?

有啊

你地覺得男仔廿零歲着八月夜桂花點睇

我覺得個名害咗佢
令人對佢有過高嘅期望
同我想像中嘅桂花有啲出入

就咁睇落去佢冇走到啲調
孜然喺top
玫瑰喺middle
Oud喺base

或者試下噴喺身體唔同部位同埋噴多幾下
不過要準備最壞打算係噴喺衫度
再唔係我記得Le Labo有出同味嘅lotion同shower gel
用埋應該可以令到枝香longevity好啲

無咩特別
建議睇下pin最後嗰條Q&A

其實枝香叫nuit de cellophane
冇桂花喺個名度
再者對歐美品牌嚟講
桂花係種帶peachy同apricoty嘅花香
同華人對桂花嘅印象唔同

睇中左白色麝香，八月桂花，或者檀香唔知揀邊支
好！

果次男仔用孤女，喺地鐵度班大陸人除晒口罩，聞到即刻帶返口罩

想買creed aventus 但香港有冇邊度有得試上身 tst lc有冇sample試?

LV支 ombre nomade係我聞過最香既香水但真係好濃 試過朝早噴兩下去到食晚餐比人問我係咪補噴

Aventus 要買decant試，不過我覺得去重慶大廈附近都可以有機會聞到

Duptyque eau duelle 1066買唔買好

decant係邊度搵到上網睇間間都係十幾鎂shipping

有冇巴打有分裝樽推介
諗過吉屎忽個類 但見啲人話又易漏又易揮發
同埋呢一種多數都係膠樽 想要玻璃樽多啲
依家諗緊muji個隻 但係唔知點裝啲香水落去

伸手黨

好鍾意clair de musc 隻musk如其名 聞落好clean好舒服 不過喺serge lutens香水之中唔算突出 相對上易carry

反而我覺得嗰隻啲麝香有啲撩人

想問下個啲所謂兒童香水，低敏感性
係咪通常都last得唔耐
因為睇中bvlgari

岩岩買左Dior Homme, 用咗兩日覺得佢last到好耐

Ching係邊到買

我係專門店買八百幾100ml 呀

咁應該係2020新版? 覺得隻味點

因為我係新手所以唔識點講， 但一聞落先會有花香之後會慢慢變成木味, 我會話唔係單調一隻味既香水, 着西裝打扮一流

專門店都可以買到Parfume? Sale 話間店得EDT

新手巴打LM 而家用緊 Dior Savage 同 Le Labo 31 Rose 等緊 Selfridges Black Friday 再入支santal 33

有冇人用過Andrea Maack嘅香水？？？

尋日去咗聞，兩支都心動了

Agnes’ Share已入手
好鐘意佢有少少酒香

想問有冇巴絲想接diptyque影中之水edp
sf買 $1040 有盒有單 尋日收貨剩係噴過一下 發現自己暈香 想放

Tg poiuytrewq1033

鍾意舊版多啲但係而家唔知邊度可以搵得返舊版

我想問吓有冇人知道香港有邊啲地方可以買到真嘅冥府之路

大家覺得學生用jo malone隻english pear同橙花啱唔啱個年齡層?

我都想搵舊版

學生用絕對啱啦,本身英國梨俾人個感覺就係好青春

試過隻金桂花茶，好似桂花糕味，幾清

完全唔同香水嚟

冬天著長袖又外套又剩,大家通常噴香水係邊個位?

各位巴絲大家好，
用咗chanel bleu三年 ，依家個支就黎用哂

有無其他類似嘅香水可以介紹下？

不專業9up

本身用開dsquared2 potion blue cadet top係柑橘味 跟住就木味 有冇呢類型既推薦

各大平台開始減價
大家可以開始買香水啦

有冇人想接手支全新dior sauvage edt 200ml

巴打點解咁睇唔開

人地送有冇興趣

有冇人喺草莓網買過serge lutens 覺得點真定假

SF 大部份香水都有9折

Santal 33 都有

CCE係咪就係SF嘅black friday sales?

本來鍾意草本為主嘅花香味香水
去到diptyque度，就跌咗落個坑度，走唔番上黎
最鐘意就係L’Ombre dans L’Eau
一開始聞到係新鮮葉子嘅味道，酸酸甜甜，過咗酸甜葉子味，微甜嘅花香味就會出現。
成個情景就似見住一朵玫瑰花慢慢開花咁，一方面好想佢繼續係含苞待放嘅階段，另一方面就終於見到你開花喇咁樣。感覺好似好矛盾，但事實上就係會咁發生。係一種有d憂鬱感嘅玖瑰。
夏天日間番工，有時都會用Eau de Lierre
呢個係一種自然感好重嘅綠色植物香味
情景有d似係夏天大雨後，係一個綠色長春藤花園聞到帶有少少泥土氣息嘅草木味
最後，冬天嘅時候，有時會用Fleur de Peau
呢個一定要冬天用，佢噴左無耐好快就會同皮膚融合埋一齊，感覺佢嘅香味就你自己嘅一部分，令到你個人嘅感覺即刻係温柔同温暖左。
情境就好似岩岩洗完加烘乾完一隻你好鍾意嘅毛公仔，毛毛手感滑一滑又温暖乾淨，令你好想即刻攬住佢咁。
Diptyque最唔好就last得唔耐，一般4到5小時就要補香。不過香味故事性強烈，具藝術性。

之前買咗白樽
後尾都係覺得黑樽好聞啲
諗住遲啲買埋

我買咗白正方樽
一開始真係頂唔順開頭花露水味
天氣凍啲再試 dry down好soft好powdery

Pure musc好似啱熱啲用，遲吓想買埋

有冇人用過呢款？有咩評價

呢幾年買親都係買Penhaligon's
暫時未搵到第二個牌子岩自己口味

有冇ching有興趣 $350 全新未開

葡萄柚味嘅香水邊隻好？

大家點睇LOEWE MAN 001 EDP 女仔用?
未聞過但聽人講好香又想買
有冇人知

有冇巴打知邊到有得買

我都想知呀
定係BLACK FRIDAY 會再出PROMO

我記得上年都係咁上下

Cotail Berry
利申：日日噴 好香

Sasa有edt
100ml 600幾蚊
男仔用緊覺得係unisex, 有陣奶香味

專櫃應該有？上網好多都有 咁出名

邊度見到架即刻屌左支p記羚羊頭
好耐之前已經想買而家忍唔住啦

Please add me too

我覺得tobacco vanille 好腥

而家戴口罩會唔會唔太聞到香水
因為好鐘意聞到香味 所以想試下接觸香水
上網見幾多人推薦Chanel
去門市買係咪貴好多？

Chanel反而少流出其他零售
就算有都係平唔太多

想問吓呢隻除咗專門店邊度有得買 見sf呢啲都無

dad

有冇咩white musk既香水好聞推介？

lm學嘢

chanel上sf買平150左右 (唔計運費嘅話）
我見本地黃店個ig係有出現過bleu
外面啲連鎖零售舖都會有啲零星款
如果趕住買又唔想煩就去返門市買算

anyway 第一次用都係建議去門市噴上手試聞下先，睇下夾唔夾自己，唔好急買住。如果怕入舖尷尬可以去啲百貨公司嘅島型counter試，例如係sogo，仲去香水果層睇下其他牌子

去邊度買就係後話啦

想問吓大家你哋啲香水通常會唔會放喺盒裏邊,最近執香水櫃嘅時候發覺個櫃已經放唔入拆盒嘅話我又驚容易變壞

玫瑰or琥珀味香水有咩推薦？ 覺得BYREDO隻rose of no man’s land中後調幾好聞

大約預算幾多?
FM 果枝一輪玫瑰都唔錯
再唔係就柏林少女，兩支俾人嘅感覺都唔同，我覺得柏林少女有少少酸同乾，有啲叛逆嘅感覺，一輪玫瑰，感覺有啲似玫瑰綻放嘅感覺，比較華麗

1000內 新手初接觸香水 要去門市聞下先 rose of no man's land 後調好好聞 晏晝噴落衫依家仲聞到 好long last

Une rose真係幾正不過我覺得甜左少少同埋佢陣紅酒味不得鳥

有支中 後調好聞 但小小濃岩帶口罩既時候用
但同熊寶貝粉紅色差唔多味

邊枝

個人推薦dior 男女咩味都有 新城市有得試
btw 唔洗驚 冇左自由行 佢有你肯行入去仲開心

no man land

我都有嗰枝粉紅色 但聞落唔同味

我起初以為我果支放得唔好隔住窗廉放
所以去左專櫃拎左張紙聞完拎到番屋企
拎支熊寶貝噴
支熊寶貝散左酒精味d 芳香劑味同尾調勁似

張試紙唔係同一張 我專燈拎多張試

以後都唔敢買tester
d 味勁易散

我男朋友話doson好似高級商場廁所香精味
本身幾鍾意 佢咁講完即刻唔想買

巴打買咗咩tester

BYREDO新出呢幾隻味唔知香港幾時有
Blanche用完仲考慮緊買no man’s land定轉會atelier好

唔小心up左兩張

會
入盒隔熱隔光

間野真定假，咁平？

哇想試 tabocco

想問下香港邊到有得試L'artisan Parfumeur?
google完都唔係好覺香港有

citrus類既話有冇推介? 1000樓下 想比人自然d既感覺

我覺得L’Ombre好LAST 喎
可能你係用EDT?
我放工返屋企仲聞到, 連用冇L’Ombre咁濃既無花果都係仲聞到
我2隻都係EDP

Poppy & Barley 好好聞,有D 似沖完涼有少少香氣個隻味?

HK 專櫃已經有喇
ATELIER D味好似太易散

white suede同blanche

atelier係loreal㗎

多謝提醒 咁我唔考慮啦

有無奶味香水推介
類似jml鼠尾草海鹽嗰種奶油味嘅香水
祖孖窿呢款真係五步散買唔落手

我都想知

Do Son個前味好正
但後味真係太似tempo茉莉花

Byredo邊度買最平？

無幫襯過
但個價錢唔算平得好離譜
同啲連鎖美妝店差唔多
似係水貨多啲

唔識形容 佢又唔係爽身粉個啲味
佢唔會好搶/濃味 只係經過如果聞到會覺得好舒服 想繼續跟住陣味索

之前好鐘意呢隻味,本來想買,但發覺噴左上身之後唔同就咁聞,
上左身反而隻味冇咁出, 變普通左 就冇買到了
但都仲係好鐘意 點算好

我都覺得似, 一噴第一野真係好臭 可能散左D淡左之後 會香D掛

玫瑰之水 EDT 好易散 有冇人都係咁
唔知係咪我個支問題

最尾買左肌膚之華
每次噴親朋友都話香 隻味勁自然
無後悔買尼隻 推薦推薦

鐘意既咪買支細既過下引啦

有冇水貨鋪抵買?黑樽好貴

丫又係喎 等我搵下有冇TESTER /9ML裝先

係咪都係好舒服既沖涼味加小小粉味??
我之前係COUNTER隨意聞左隻覺得勁香, 之後唔記得左係邊隻,
早1,2年聞到既, 個時佢好似係新出,
我見你呢隻都係2018出, 可能就係呢隻

可能係 你可以去門市聞多次
覺得肌膚之華尼支噴係身上 同試紙隻味好唔同
噴皮膚隻味好聞好多 有啲似身上自然散發咁
我係dfs買 平門市幾百蚊 重送左幾支細試用裝

呢個價有啲假

免稅店 100ml我買$11xx

Tst Dfs?

韓國機場

保森有 14xx
仲平

隔一段時間會返貨
不過唔知呢排做折, 會唔會咁快restore
利申: 之前想買, 見冇左, 後來又有返

我想講 Diptyque Fleur de Peau陣味
同mmm隻lazy sunday morning 有D似
我成日2枝輪住用, 聞落差唔多

btw之前都好鍾意Doson, 影中之水
不過用用下又覺得隻味有D厭
所以我成日轉唔同香水
呢排好鍾意atelier cologne隻無極烏龍, 清清地都唔錯, 不過好快冇味

影中之水都有人話過似Penhaligon's Luna
我聞過影中之水一開頭d草青味(?)過左之後係真係好似luna

依家等緊枝p記豹頭送黎

香港冇專櫃,最近亞洲得日本,上網搵試管啦！（呢隻香水好多假貨，自己都中過招唔好立亂買

咁我搵下試管啦...
都唔知幾時先可以再去日本

好吸引個價😂

點樣知係假嘅

味道唔同,液體顏色混濁,樽身設計包裝做功太差,其實如果之後問得多玩得多香水會好快就睇得出

明白

咁我應該唔會買Luna

Btw我有豹頭
今次SF買左狐狸頭

呢家好似出左隻新SIZE 50ML 喎,不過唔係隻隻味都有,你可以搵下

你買左EDT 定EDP 呀? 持唔持久?

假假地喎D價
呢排網上多左勁多超假價既小眾香水
大家小心

影中之水同MMM SUNDAY MORNING 我都鐘意,
咁我應該都會鐘意Fleur de Peau 喎

冥府之路同小偷玫瑰

有好多IG 賣$300枝chanel / 一套12枝Jo malone
嗰啲擺明係假嘢
但見到下面comments好多人話要買
chanel 永遠冇可能$300枝

我都係！但佢真係好香

有冇人知尖沙咀DFS byredo有冇折

EDP黎架
我通常噴都會搽少少凡士林係手腕位
噴少少落去 然後再印上耳背位
咁樣做 出完成日街返到屋企 浸味都仲有少少係到

好似話Chanel 嘅員工最多都係七折，所以原價平過七折嘅香水多數都有問題

jml 真係好貴同埋唔持久 回頭是岸

透明樽款真係一兩個鐘就玩完
黑樽反而比想像中 long lasting

之前買左 gift set 9mL x5
Myrrh and tonka 好持久
Dark amber and ginger lily 都接受到 五六個鐘唔係問題
Oud and bergamot 一般 快散過上面兩隻
Tuberose Angelica 都ok
Velvet rose and oud 就仲未試 聞落未夠氣場 carry 佢

無，琴日去完

唔知係咪因為我係低温人
玫瑰之水噴一下係手腕都留到10+ hours

影中之水同luna我都有 個感覺真係有d似
用落就覺得luna線性好多 全日小清新
影中之水就好特別 前調陣草青味聞耐咗會上癮

20歲後生頭想嘗試入手Tom Ford 有啲咩推介

留名睇分享
想買支tom ford俾男性朋友

Oud wood

仲有TOM FORD,
水貨都要千幾啦,幾百有交易? 咪玩啦

我應該係高溫,但係我用其他味,都可以KEEP到好耐
連JM 個D 都可以返到屋企仲聞到自己個身有個D香味,
反而DPT 玫瑰edt 就唔得(係歐洲機場買的)

我冇咁神心噴之前先搽凡士林
我諗我如果買都係買返EDP,對佢EDT有陰影
我用佢支無花果同影中水EDP, 真係LAST得超耐

乜折都冇

咪就係 多數員工都係得7折
TF 2千頭1支香水, 7折都要1500,
就算清倉呀 賣就過期/過期野, 點平, 當3折,都要650啦,
見到網上D人賣400 or 低過400

竟然係香港嘅IG shop 見到有memo 香水
有啲想買但又怕假貨
如果想買平少少正貨唔知邊度有途徑

Fucking fabulous

你帶佢去自己揀仲好
香水呢啲好個人 收到但唔中意真係曬咗

講起左支Dior 香腸既悲劇

有冇類近mmm whisper in the library long lasting d嘅香水推介mmm嗰隻太快散

唔介意大路商業香嘅話試下 Bvlgari omnia amethyste?
整體感覺年輕活潑
中間帶少少嫵媚優雅
個 balance 拎得唔錯
對我黎講係幾迷人嘅

有咩niche 既聖誕boxset好推介

Kilian holiday discovery set

呢支ＭＥＭＯ幾錢？

1529 75ml
想問係咪正常水貨價
想訂

有無巴絲有用Maison Christian Dior香薰

佢嘅高級定制?我有支鈴蘭同埋櫻花

Gris dior 都唔錯初聞落去係荔枝綠茶味

係買咗佢支the cachemire 一試返唔到轉頭 好少有香水做到咁實嘅茶香

如果鍾意麝香味， TF white suede 定 Byredo Blanche 正啲？

我有枝lucky 好鍾意個味
但唔持香 擴香都差啲
利申 棍

真心問
以前用左 Kenzo Power 好耐，但佢已經停產左
有無人知邊到可以買到 or 有相似既代替品

Ikea x byredo岀蠟燭
唔知wow左未

Ikea香港係怡和旗下，藍店

想問有冇絲打有買/留意TOCCA?
你地係邊到買返黎

黃店Top Accessoires 有
佢哋最新個Post就promote緊Tocca

又到左無得去旅行攞曬啲錢買香水既時間
又分享下SELFRIDGE 出血經驗了
今次用 SELFRIDGE 聖誕code 買左套FLORIS 15ml *2
聖誕set (呢套有8折, 折實左HKD 312.00), 同埋試下新野
買左支 PARLE MOI DE PARUM Orris Tatto 50ml (呢支得9折, 折實 HKD 783.00)
好奇怪兩件野係分開送, FLORIS 好快DHL 送到, 但PARLE MOI DE PARUM 個支係SKYNET 送, 要26號先到

收到FLORIS 先咁就先開箱睇睇佢

正面, 細細禮盒包裝, 送俾人都叫靚靚地, 有條繩仔可以掛下聖誕樹咁

中間打開

兩支分別係 HONEY OUD (檸蜜轉木味) 同 BERGAMOTTO DI POSITANO (柑橘橙花轉香草茶味) 各15ml
兩支都算係中性味道, 就算送俾男仔都 o.k
8折折實後平平地, 又得睇

希望快啲收到我期待既PARLE MOI DE PARUM Orris Tatto 啦

Selfridges 訂咗diptyque perfume discovery set 點知送到嚟係edt

有巴絲用過Acca Kappa 既White Moss edp？

呢隻幾好聞 但好貴

Haysan DFS

Goutal petite Cherie 同 le labo ambrette 9 揀邊個好 2個有陣好甜嘅梨味好好聞

Petite Cherie 水果味重啲，清新啲，有少少草青味
Amarette 9 後面會變雲呢拿甜同bb 味
睇下你想要咩感覺

絲打，我之前都襯Goutal 兩支8折買左兩支100ml
但未開黎試上身
我自己覺得啦，Goutal 抵玩過 le labo, 又無咁易撞味

買左邊2支 前排無聊入咗goutal玩 啲味都幾中意 有冇人燒下我

skynet真係垃圾到癡線
sf幾時先肯轉個courier

想問Diptyque肌膚之華持唔持久？ 今日去咗試 好鐘意

唔耐可以帶細樽補噴

Aesop vs loewe 點簡好

睇你自己鍾意㗎咋
但係Aesop我覺得好寺廟

我完全睇心情
因為依家用緊FM 既Angelicque sous la pluie
同埋Byredo 既Rose of no man's land
我係對草味同埋佢啲藥感有興趣
不過講起Aesop既寺廟玫瑰
我更加鍾意FM 既Une rose
雖然真係甜左啲男仔著有少少偏甜
女仔就啱啱好

呢隻我都有聞到 好舒服 搵日又去噴上身試下

我都響SF買咗佢套9支裝香水set

9支裝都好正
一次過有咁多種味

想問下black friday 香水會唔會有折架?

想集思廣益下無噴頭既travel size 香水大家會點樣用
可以點樣分裝落樽仔？ 定有啲咩方法解決

想買tom ford枝tobacco vanille

1. 直接滴落皮膚 (好似搽百花油咁
2a. 用針筒抽出嚟，入細樽
2b. muji有種鋁樽係會連埋個細吸泵嘅 賣緊60幾蚊

方法1)
方法2) 應該搵唔到針筒
方法3) 太貴, 唔知12蚊店有無淨泵仔賣

12蚊店有針筒賣

其實最簡單係喺12蚊店買個漏斗同個有噴頭嘅樽仔，咁就可以直接倒落個樽仔用

有冇麝香愛好者 最近愛上麝香 想趁black friday入手
未決定買邊支 求意見
body shop white musk - 似沖完涼用左好香既沖涼液 有水果香 但層次唔多
acca kappa muschio bianco - 未試聞 聽聞係安全之選
byredo blanch - 隻味無body shop咁出眾 似洗完衫淡淡既香味 但層次多過body shop
戴返個頭盔 香水新手 求介紹

啱啱買咗支tom ford white suede

有冇人想夾frangrancenxx?

呢排dfs d香水有d做半價
可以去索下買比人做聖誕禮物
而祖馬龍 愛馬士 le labo diptyque 一入門口就係
我琴日去係無店員打擾 可以慢慢試 好爽
不過好似得85折
強烈推介唔買都去索下

香港有無jean paul gaultier專櫃

有咩平既香水介紹,利申用緊4XX蚊野

等咩

雖然大家都話skynet 流流地，但我訂左幾次selfridges 佢都有比預計送貨日期早一兩日到，大家就bin 少啲佢啦

好啦，今日收埋我另一支 - Parle Moi De Parfum Orris Tattoo 29 啦 急不及待要開開箱

入手呢支既原因係因為台灣有評香師話呢支野做得唔錯，
中價位但有高質鳶尾/鳶尾根香 （市面唔係好多間鳶尾做得好，一係就好貴，本身要提煉鳶尾香成本就係高）而且我都想試下新品牌，作為花香系既我最後就盲入左呢支

拆開左

呢個品牌包裝走簡約路線沉色系，最容易認係個logo
大麻草

抆開咗個蓋，有個麻包袋笠住支野，跟住開埋個袋

實在太期待，迫不及待放工前就試噴
第一下真係嚇咗一嚇，個酒精味大到
好彩好快變左泥草味 ，我噴左啲係手腕，頸，心口
又噴左上衫上面，過左一個鐘左右，衫上面個啲已經係
清新鳶尾 + 粉粉地味既但皮膚上面個啲除咗鳶尾味，仲帶咗啲椰/棗味，明明呢隻香水香味好線性，無咩前中後調 所以體溫對香味影響真係好大
之後放工，出街食飯，返到屋企仲係好香，6-7 個鐘完全唔使補，好抵玩總括嚟講，如果sf discount 左既價，入到一支呢個質素嘅鳶尾香水，持香度仲咁高，我覺得還算唔錯

最後因為我好奇香水名後面個數字係咩意思，所以走去google 下呢個牌子，最後搵到原來係代表呢款香水做左幾多次testing 先做到出嚟咁解
如果大家有興趣想知下呢個brand ，調香師資料同佢地有咩香水可以參考以下網址

個人膚淺分享完，多謝大家睇曬

上環個間香水鋪有memo 賣，但係唔知幾錢

我 15/11 喺selfridges訂咗兩枝香水到今日都未send out🤦🏻‍♀️

我有睇過佢網店，賣緊2100-2200支

Memo 支jannat 都好香

我想試kedu

早你一日訂
都係未寄出
但係同一個order 既hand cream 琴日就已經收到貨

今日再check 過d 貨既status
好似有update 變咗waiting for transport
應該就寄出掛

上星期喺DFS買咗枝Prada la femme
100ml半價 600蚊就買到 超開心
好彩之前忍住無買到

我都覺好聞
我個女同事噴我又覺得到下午都仲聞到 都算OK
利申:男

用過tam dao，冬天應該ok，夏天唔得

鍾意musk可以試下Narciso喎
成個brand都主打musk

想知le labo係咪拎空樽去門市有8折

想知discontinued左嘅香港喺邊到最有機會買到
想買番枝b balenciaga

Fragrancex?
我枝serge lutens Jeux de Peau都係個到買返

原來將香水打左香港
btw睇過fragrancex但冇貨 唔知超grey market有冇 但又唔識仲有邊啲係信得過

想買邊枝？幫你揾下

香水尼啲嘢不嬲都係無限繁殖

Acca Kappa white moss好聞，回購有十次左右。不過呢排轉咗口味鍾意木質，Aesop rozu不錯。

我仲有枝全新未開八月買嘅大枝Acca Kappa White Moss，如果有人有興趣嘅可以平讓

Jeux de Peau！ 巴打大約幾耐之前買？
我都搵左好耐

Diptyque Eau Rose不錯，似巴打話齋清新綠意玫瑰，再加少許唔會太甜嘅荔枝，感覺有氣質嘅。細嗰啲嗰陣都連續用清兩枝。

而家上咗年紀，想買之前試過嘅 Santa Maria Novella Rosa，仲記得佢上咗手有啲泥土氣息，好正，但香港SMN已經執哂了

上年11月
$550 ml 連運費
嗰時都已經難買
噴一次好似扣緊hp 咁 唔捨得噴

廿歲學生有無推介
新手想買一支平嘅試吓

男定女
鐘意咩味 咩性格？

留名開箱試伏 我都等咗 sf補貨好耐

我都係啱啱上去sf見到p記鹿頭無咗 想問吓而家邊度仲有得買因為諗住送俾男朋友做聖誕禮物

想問下依2枝香港邊度有得買，幾錢左右

好多隻都想買, 太多唔知點揀

serge lutens
清色麝香, 乳牙 < 呢2隻應該會揀清色麝香多D
母狼 < 太貴,give up
肉桂> 太貴,give up
五時姜
大寫壇香

LE LABO
29NOIR <都係D麝香乾淨味但冇清色麝香咁甜,清D

Byredo
Mojave Ghost
Gypsy Water
2隻都好鐘意,但好似LAST得唔耐

鹿頭尋日岩岩斷貨你咁遲先諗住買
你唔驚可以去保森買既我等緊樓上巴打試伏

其實如果等到12月中嘅話應該會有掛？我唔係咁遲先諗住買 係今日先出糧

唔識SMN啊, 等我google下先~ 又識多個新brand
如果鍾意有泥土味嘅玫瑰, 不如試下Byredo Rose of no man's land或者Serge Lutens 柏林少女?
都係比較成熟嘅玫瑰味

男
想試吓清新或者草本調

如果出成日街，香水係咪一定要補噴架？
我自己噴完好快就無味，但啲人經過我身邊，會聞到好勁嘅香水味...
唔知點解自己噴完都好似無乜味咁

聞太耐 自己個鼻冇咁敏感
聞臭嘢都會 聞得耐都會麻木咗

Le labo枝another13真係好中我口味 但好貴學生唔捨得買咁貴 好想佢快啲減價

SF 好抵買
不過要俾運費

今日終於收到email寄出咗

唔好意思，再想問下係咪有分last耐啲，同好易散晒嘅香水架？

Sf diptyque加左價，850加到880，早知早2日落單先

琴日都同屋企人講起 好彩上星期買咗

早幾日買咗mojave ghost
係真係幾唔long-lasting 朝早噴到2-3點已經散到7788

Philosykos EDT long m long lasting?
我見EDP 同EDT價錢都差好多下
呢排冇時間去專櫃試 驚就黎冇折

sorly, 我冇買到呢支 要睇下有冇其他人答到你

呢個係我上網搵嘅review 睇下幫唔幫到你

小弟愚見

Bvlgari pour homme
JM Wood sage and sea salt 30mL

再平啲就 Zara Emotions
Water lily tea dress
Fleur de Patchouli
Vetiver Pamplemousse

買唔起上面嗰兩隻

睇咗 note chart 覺得好吸引
樽身都好靚

咁買兩支唔同味 Zara emotions 40mL
四百蚊有找
唔使次次噴死一隻
混埋香有埋第三隻味
入門黎講抵到裂
不過前中後調無咩變化
少咗浸樂趣咁

Anyway 入坑先就啱㗎啦

有無人知

真係好香
我諗住試埋gypsy上身再決定要邊隻,
應該會byredo 揀1隻, sl / le labo再揀1隻

最衰byredo 個mini set, gyspy 同mojave 係分開左唔同1 set,
如果唔係我實買個set

啱啱black friday 入咗支 under the lemon trees
唔知呢度有冇同好

我調返轉
我想買by the fireplace
男友用jazz club

Sephxxx 75折？

是

我鐘意呢隻味呀 不過唔係幾持久
巴打係邊買, 買左幾錢呀

Hold到6個鐘到

新post已開

真巴絲一定噴香水 (8)

真巴絲一定噴香水 (8)